\chapter{Register}
	\section{Allgemeine Register}
	Die allgemeinen Register verwendet man als temporäre Variable.
	D.h. man schreibt Ergebnisse und so darein, dann macht man was damit und schiebt es auf einen Stack.
	Wenn man Lust hat. Sonst halt nicht.
	
	\begin{list}{}{}
		\item AX - Arithmetische Operationen, AH für Funktionsnummer bei Interrupts
		\item BX - Basis, Adressierung von Werten im Speicher
		\item CX - Counter, Zählvariable in Schleifen
		\item DX - Irgendwas wie BX
	\end{list}
	
	Sie lassen sich in einen niederwertigen und einen höherwertigen Bereich teilen.
	Der erste Buchstabe bleibt, der zweite ändert sich, je nachdem ob man den
	niederen (\textless $A|B|C|D$\textgreater L) oder 
	den höheren (\textless $A|B|C|D$\textgreater H) Teil adressieren möchte.
	Das Bild zeigt jetzt nur AX und BX, die beiden anderen sehen genauso aus.
	
	\begin{figure}[H] 
		\centering
		\includegraphics[width=200px]{./images/register_ax_bx}
	\end{figure}
	
	\section{Segmentregister}
	Um auf eine Adresse im Speicher zugreifen zu können, muss sie in einem Register hinterlegt sein.
	Die Register des 8086 waren aber nur maximal 16 Bit breit.
	Mit 16 Bit lassen sich aber nur $2^{16}=64 KB$ ansprechen.\\
	Deshalb beschloss man zwei Register für die Adressierung zu verwenden.
	Damit lassen sich dann $2^{32} Bytes$ adressieren.
	Da der Adressraum des 8086 aber nur ein Megabyte ($2^{20}$) umfasste,
	blieben von 32 Bit (4 GB) 12 Bit unbenutzt (32-20=12).\\
	
	Hier könnte jetzt viel Schrott und so stehen wie man die Segmente berechnet,
	da Hinkebein das aber nur kopiert und dazu nichts erklärt hat, lasse ich es mal weg.\\
	
	Es gibt außerdem noch ein paar Register, die er aber auch nicht erklärt oder verwendet hat.
	
	\begin{list}{}{}
		\item CS - Enthält die Nummer des Segments, das den aktuellen Code enthält
		\item DS - Enthält die Nummer des Segments, das die Daten enthält
		\item ES - Verwendung bei Stringoperationen, der Offset steht dann in DI
		\item SS - Enthält die Nummer des Segments, das den Stack enthält, Offset steht in BP oder SP
	\end{list}
	
	\section{Indexregister}
	Die Stringbefehle umfassen das Kopieren aus und Schreiben in einen String,
	Kopieren eines ganzen Strings oder Teile davon, den Stringvergleich und das Absuchen von Strings.
	Die Indexregister übernehmen zusammen mit einem vom jeweiligen Stringbefehl abhängigen Segmentregister
	die Aufgabe, auf die nächste zu bearbeitende Adresse im String zu zeigen.
	Segmentregister sind 16 Bit breit und nicht teilbar.
	
	\begin{list}{}{}
		\item DI [Destination Index] - Frei verwendbar, dient bei Stringbefehlen
				zusammen mit dem Register ES als genaue Adressangabe. 
		\item SI [Source Index] - Frei verwendbar, irgendwas so ähnlich wie DI
	\end{list}
	
	\section{Stackregister}
	Stack bedeutet soviel wie Stapel, er ist als LIFO organisiert, d.h. das letzte Element,
	das auf den Stapel gelegt wird, wird auch als erstes wieder entfernt.
	Oft wird der Stack auch als temporärer Zwischenspeicher verwendet.
	
	\begin{figure}[H] 
		\centering
		\includegraphics[width=200px]{./images/stackregister}
	\end{figure}
	
	Es gibt zwei Register, den Stack Pointer und den Base Pointer.
	\begin{list}{}{}
		\item SP - Zeigt auf die aktuelle Stackspitze
		\item BP - Zeigt auf die untere Stackposition im Programm
	\end{list}
	
	\begin{figure}[H] 
		\centering
		\includegraphics[width=250px]{./images/stackregister_2}
	\end{figure}
	
	\section{Flagregister, Prozessorzustandsregister}
	Es ist 16 Bit breit und jedes einzelne Bit spiegelt einen bestimmten Zustand nach
	einer Operation des Prozessors wider.
	Meist werden abhängig von diesem Zustand bestimmte Aktionen durchgeführt.
	\begin{figure}[H] 
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{./images/flagregister}
	\end{figure}
	
	das 1. Bit speichert  immer den Wert 1
	das 3. Bit speichert immer den Wert 0
	das 5. Bit speichert immer den Wert 0
	das 12. Bit speichert immer den Wert 1
	das 13. Bit speichert immer den Wert 1
Außerdem ist der Default-Inhalt des 9. Bits (Interrupt-Enable-Flag) 1 (anstatt 0).

Somit wäre der Default-Wert des Flag-Registers direkt nach dem Programmstart 3202HEX: 0011 0010 0000 0010
